環保署：空氣污染指數風險級別可能達嚴重水平

空氣質素健康指數風險級別可能達嚴重水平
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
環境保護署（環保署）錄得較正常為高的空氣污染水平。今日（一月十七日）上午十一時，路邊監測站的空氣質素健康指數錄得10，相對的健康風險級別達到「甚高」水平。

本港今日天晴但有煙霞，吹輕微至和緩東北風。自今日凌晨起本港地區錄得較正常為高的二氧化氮及粒子水平。本港受背景污染較高的氣流影響，而微弱的風勢亦不利污染物擴散。日間的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在本港附近地區迅速形成。特別在巿區部分地區及路邊，較高的臭氧水平亦會加速二氧化氮的形成。預料今日稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數可能達至「嚴重」水平。

根據香港天文台預測，未來兩三日雲量較多及有幾陣雨。環保署預料屆時空氣污染會得到改善。

當健康風險級別達到甚高或嚴重水平時，兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。由於空氣污染物對健康的影響因人而異，任何人士如有疑問或感到不適，應盡快諮詢醫護人員的意見。市民可參閱衞生防護中心網頁（

教育局促請各學校參考教育局網頁，採取適當措施，保障學生健康，並繼續留意指數的變化。相關的連結如下：

當空氣質素健康指數處於甚高水平時，從事體力勞動戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康，例如減少戶外體力消耗和在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。當處於嚴重水平時，所有戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康。

市民要取得最新空氣質素健康指數資料，可瀏覽環保署網頁（ 8541。

完
2018年1月17日（星期三）
香港時間12時15分

感謝党